人生嘅意義係？(宗教哲學JJ入)

有生就有死，有合就有離，有喜就有悲，衰老 患病 死亡 在不久將來。
如有死後歸處，那麼出生前又謂何物？( 如非用唯物論思考， 咁有始有終 無始則無終)
所謂的「我」或「 靈魂 」是何物？ 人出生以來， 身體所接觸之物， 皆為外物， 有何超然於物質的靈魂， 死後靈魂存在之論 何以成立？ 所有嘅心靈、思考 都係以出世以來所接觸到嘅資訊 加以分析 理解 推理， 那麼所謂的靈魂又有咩做， 有何特別...
( 應該又有好多人有入嚟話宇宙大爆炸+ 唯物論， 下刪1000字 )

輕輕一推

睇嚟大家已經瞓著咗

仲揾緊人生既意義 ，一般人結婚生仔吃喝玩樂呢d,對我黎講唔算係人生意義

有冇宗教信仰之類

無，人生意義同宗教哲學無關係，因為本身就無固定答案，每個人生存既目的都唔一樣

如果有宗教信仰嘅話 宗教都會帶有人生嘅意義， 好似基督宗教要上天堂 佛教要入涅槃 道教要成道， 梵我合一 之類嗰啲。 冇宗教信仰嘅人生意義就個個唔同

在有生之年通達最大智慧， 為人爭取幸福( 佢哋想要嘅)。 咁死咗係乜嘢意思都冇囉， 我幫嘅人都死埋。 什麼也消失了

去過教會，無野令我相信個世界有神，d人傳教一定叫你信，信左就有架喇 ，當然我唔會否定有，只係未有野可以令我相信有

其實呢個post嘅目的係等大家思考下人生

我諗個個「意義」 可能唔一定係實質/做到先有 你因為想感受到一啲野 而推動自己 都算係既

唉 講野1999 唔好介意

思考左好多年啦，咁你為咩而生存?純粹因為唔想死所以就繼續生存

小弟都去過教會 不過都唔信 中小學都係天主教 至少12年都冇令我相信到 仲記得當年同中學校長討論天主教理論 不合理之處

第一次開post 標題同內容好似唔係太關聯， 如果淨係講人生嘅意義 嘢梗係人人都唔同啦， 我想有宗教哲學背景嘅人 講佢哋嘅人生意義 如何同佢哋嘅信仰、信念有關。

post沉底了 訓醒咗睇有冇人覆

人係無可能用理性係思考人點解會存在響呢個世界，所謂人生意義只不過係一種對自己負責嘅講法。我只係希望可以熱愛生活，可以放開心靈感受一下同每一個人一齊嘅每分每秒
聽落好易 唔知點做好

玫瑰不為什麼而開 只為綻放而綻放

若知前世因，
今生受者是。

要知來世果，
今生作者是。

尼個世界所有事和物都只不過係過眼雲煙，要懂得放下。

意義總係延遲
係最難熬嘅時間過去快樂嘅回憶先會產生意義
而生命就只係經過時間
也就是說現在係為過去賦予意義，同接收未獲得意義嘅經驗嘅過程
我地都只係被動地接受生命